<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Singablues</title>
    <description>Blog d'un étudiant français à Singapour : Anecdotes, voyages et rencontres en Asie du Sud Est</description>
    <link>http://localhost:4000//</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 20:10:24 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2014 20:10:24 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>National Day Parade 2014</title>
        <description>&lt;p&gt;Singapour a fêté son 49ème anniversaire ce samedi 9 août ! Et oui papa t'es plus vieux que la ville de quelques mois ! Pour vous mettre dans l'ambiance je vous propose le clip de la chanson officielle du National Day Parade 2014 (ou NDP2014 pour les intimes). Attention quand même, c'est très kitsch et à la limite de la propagande :&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;video-container&quot;&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src=&quot;//www.youtube.com/embed/i7v2f5PXyEU&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Le National Day est un jour très important pour les singapouriens. Les préparatifs de la parade avait déjà commencé à mon arrivé à Singapour, des répétitions du feu d'artifice se sont déroulés tous les samedi soirs depuis 2 mois et ces dernières semaines les immeubles ont hissé les drapeaux rouge et blanc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les plus privilégiés ont le droit d'assister à la parade qui se déroule sur la scène flottante du &lt;a title=&quot;Marina Bay&quot; href=&quot;http://localhost:4000/marina-bay&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Marina Bay&lt;/a&gt;. Bien qu'étant la plus grande scène flottante du monde, le nombre de places reste assez limité et les habitants doivent attendre plusieurs années avant d'obtenir un ticket. Les malchanceux et les étrangers se sont contentés des écrans de rediffusion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/08/DSC02560-550x365.jpg&quot; alt=&quot;NDP2014&quot; width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le spectacle présente des mises en scènes sur l'histoire de Singapour, une mise a l'honneur des 3 populations majoritaires (chinois, malais et indiens), des défilés militaires... Sans oublier le drapeau géant transporté par 3 hélicoptères. &quot;Au moins ça, j'ai pu le voir !&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/08/DSC02571-550x365.jpg&quot; alt=&quot;drapeau&quot; width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, à la tombée de la nuit le célèbre feu d'artifice du National Day est lancé. Malgré la foule présente sur l'esplanade du Marina Bay, j'ai réussi à me frayer un chemin pour prendre quelques photos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/08/DSC02578-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Marina Bay&quot; width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/08/DSC02603-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Marina Bay&quot; width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour un feu d'artifice asiatique (&quot;ha les clichés !&quot;), je m'attendais à quelque chose de plus spectaculaire mais dans un cadre pareil, il faut avouer que cela fait, tout de même, son petit effet. Je vous ai préparé un gif pour vous donner un aperçu :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/08/gif.gif&quot; alt=&quot;gif&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L'année prochaine Singapour fêtra donc son 50ème anniversaire de Singapour et la fête s'annonce déjà d'une plus grande envergure : la parade se déroulera au tout nouveau Stade Nationale  et pourra accueillir jusqu'à 55 000 personnes !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/08/DSC02294-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Stade nationale&quot; width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//national-day-parade-2014</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//national-day-parade-2014</guid>
        
        
        <category>ville</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>5 choses à apprendre pour devenir un vrai singapourien</title>
        <description>&lt;p&gt;Cela fait presque 2 mois que je suis à Singapour et j'ai encore quelques habitudes à prendre pour devenir un vrai Singapourien :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;1/ Attendre longtemps &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les Singapouriens sont très patients,  ils peuvent en effet faire la queue pendant de longues minutes pour commander à manger dans un très bon stand de foot court ou pour prendre le bus direction Johor Bahru, ville à la frontière malaisienne très appréciée pour ces prix. De nombreux singapouriens vont y faire leur shopping du week end et l'attente pour avoir un bus peut être très longue... Ils sont également capables d'attendre longtemps pour avoir des goodies gratuits dans les magasins ou pour prendre un taxi à n'importe quelle heure de la journée. Et bien sûr, tout cela, sans jamais se plaindre et bousculer les autres !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC02482-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Attendre le taxi&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;2/ Etre immunisé à la clim&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passer de l'air chaud et humide de la rue à l'air froid et artificiel de l'air conditionné, tout au long de la journée, est un vrai supplice pour nous. Cependant, il est impossible de travailler ou de dormir sans. Mal de gorge assuré pour les 8 mois de stage ! Mais cela n'a pas l'air de déranger les singapouriens qui ont même développé une astuce afin de ne pas être trop longtemps dehors : ils ponctuent leurs déplacements par de petits passages dans les centres commerciaux et métros pour profiter de la clim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;3/ Manger épicé &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Singapour offre un grand choix de cuisine asiatique : indien, thaïlandais, malais, chinois... Et devinez quel est le point commun entre tous les plats ? Les épices !!! Surtout que chaque pays possèdent ces propres épices qui sont elles-mêmes plus ou moins fortes mais c'est le prix à payer pour savourer ces délicieux plats. Ainsi, la cuisine indienne vous donne très chaud alors que que la cuisine thaïlandaise a plutôt tendance à vous brûler la bouche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC02544-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Cuisine indienne&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;4/ Comprendre le Singlish &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le singlish est un langage (amusant) parlé à Singapour. C'est un mélange entre l'anglais et différentes langues asiatiques. &quot;Lah&quot; est l'expression la plus emblématique, elle ponctue chaque fin de phrase des singapouriens et plus particulièrement des chauffeurs de taxi. Par exemple &quot;Can Lah&quot; signifie &quot;Oui vous pouvez ...&quot; et &quot;Chop-chop&quot; veut dire &quot;Dépeche-vous!&quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;5/ Etre un piéton patient et prudent &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les piétons de Singapour ont la vie dure : il faut attendre de longues minutes sous le soleil à chaque passage piéton et se dépêcher de passer car le feu ne reste jamais très longtemps au vert (15 secondes toutes les 5 min est une moyenne correcte ^^). De plus, il est très rare que les voitures vous laissent passer. La voiture étant réservée aux habitants les plus riches, elle semble être prioritaire sur tous les autres usagers de la route. En effet, je n'essayerai même pas de faire du vélo ici !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC00080-550x365.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//devenir-un-vrai-singapourien</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//devenir-un-vrai-singapourien</guid>
        
        
        <category>ville</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Alerte au Durian</title>
        <description>&lt;p&gt;Connaissez-vous ce fruit étrange qui &quot;parfume&quot; les échoppes de Singapour ? Un fruit qui pue, un fruit qui tue !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Commençons, tout d'abord par l'odeur. Au début de mon séjour à Singapour, je sentais régulièrement une odeur désagréable, je pensais que c'était simplement les poubelles en plein soleil ou les remontées d'égouts mais non ! c'était la faute d'un fruit. Le durian est un fruit d'Asie du Sud Est qui se présente sous la forme d'une grosse bai ovoïde, pesant jusqu'à 5 kg, avec une carapace de grosses épines. Il fallait déjà du courage pour ouvrir la coque mais je ne vous parle pas de l'audace de celui qui a eu l'idée de goûter ce fruit alors que les effluves nauséabondes viennent vous piquer le nez dés que vous l'approchez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC02425-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Durian&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sous cette carapace, se trouvent d'étranges quartiers de pulpe jaune à la texture épaisse et sans jus...  Je n'ai goûté ce fruit qu'en très petite quantité et en milk-shake. Je pensais que le lait et le sucre pourraient atténuer un peu son goût mais j'avais tort.  J'ai réussi à boire uniquement 1/8 du verre et cela m'a suffit pour avoir des relents de durians toute la journée. Bon appétit, bien sûr !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le fruit est très souvent vendu en barquette et les prix fluctuent énormément car il y a plusieurs qualités de durian. En effet, plus le fruit a une odeur forte, &quot;meilleur&quot; il est.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC02430-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Durian&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous croyez peut être que j'hyperbolise pour rendre l'article plus intéressant, que mon nez d'européen n'est tout simplement pas habitué à cette odeur mais je vous assure que non! La preuve : à cause de son odeur, ce fruit est même interdit dans certains lieux publics et dans le métro de Singapour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/IMG_0689-222x300.jpg&quot; alt=&quot;Durian&quot; height=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais ça ne s'arrête pas là car ce fruit est également dangereux. Il est fortement déconseillé aux personnes souffrant d'hypertension, aux femmes enceintes et il est recommandé de ne pas le mélanger avec l'alcool car il contiendrait une molécule qui inhibe les défenses de notre foie contre les toxines de l'alcool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus, on vous baladant dans les parcs et les forêts vous pouvez à tout moment, comme les noix de coco, en recevoir sur la tête.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC02382-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Durian&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malgré tout cela, les asiatiques et les animaux comme l'Orang-outan, l'éléphant et même le tigre en raffolent ! Il faut dire que c'est très nourrissant, c'est l'un des fruits le plus calorique du monde. Maintenant, si vous avez faim, à vous de choisir entre McDo ou Durian !&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//durian</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//durian</guid>
        
        
        <category>cuisine</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Marina bay - 2014, l'Odyssée de Singapour</title>
        <description>&lt;p&gt;Quoi de mieux qu'un titre de Kubrick remastérisé pour écrire mon premier article de blog et parler du quartier futuriste du Marina Bay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme chaque touriste qui se respecte, à mon arrivé à Singapour, je me suis dirigé vers la zone du Marina Bay qui comprend, en autres, le Marina Bay Sands, les Gardens By The Bay, l'ArtScience Museum, le Merlion ... J'ai cru faire un bond dans le temps et découvrir des paysages et bâtiments futuristes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Marina Bay Sands est l'immeuble le plus cher au monde, il coûté 4,7 milliard US$ et a été construit par Las Vegas Sands, une compagnie de casinos. Inauguré en 2010,  C'est un complexe hôtelier comportant plus de 2000 chambres et un casino. Il est constitué de 55 étages et surmonté d'une terrasse avec la piscine à débordement en altitude la plus longue du monde. Malheureusement, cette piscine est désormais réservé à la clientèle de l'hôtel.  Le Marina Bay a volé la vedette au Merlion, statue-fontaine avec une tête de lion et un corps de sirène, pour devenir le nouveau symbole de Singapour !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC02332-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Marina Bay&quot; width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC02301-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Marina Bay Sands&quot;  width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC09919-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Marina Bay Sands&quot;  width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tous les soirs, un spectacle son et lumière se déroule sur la baie du Marina. Projection sur un écran d'eau, pyrotechnies, feux d'artifices et une bonne dose de Kitsch sont au programme !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC09945-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Marina Bay Sands&quot;  width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC00008-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Marina Bay Sands&quot;  width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais si on continue plus loin, derrière le Marina Bay Sands se trouve un park tout droit sorti d'un film de science-fiction. En plus de contenir de nombreuses espèces végétales du monde entier, ces jardins ont la particularité d'accueillir des SuperTrees : structure en forme d'arbres de 25 à 50 mètres de haut ayant la fonction de recycler l'air.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC02345-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Gardens by the Bay&quot; width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tous les soirs, ces arbres s'allument pour le deuxième spectacle son et lumière de Singapour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://singablues.fr/wp-content/uploads/2014/07/DSC09994-550x365.jpg&quot; alt=&quot;Gardens by the Bay&quot; width=&quot;100%&quot;/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et voilà pour mon premier article, n'hésitez pas m'envoyer vos remarques !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//marina-bay</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//marina-bay</guid>
        
        
        <category>ville</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
